Twitter留言激嬲侵侵 「戰狼外交官」趙立堅25日沒露面

被稱為「戰狼外交官」的中國外交部發言人趙立堅，沒有再主持外交部每日的例行記者會，至今已經25日未有露面。他本月初在Twitter上聲稱「美軍將病毒帶到武漢」、「美國欠我們一個解釋」，成功激怒美國總統特朗普後，未知與他被消失是否有關係。

根據外交部網站上例行記者會的紀錄，每名發言人約每兩星期轉換一次。現年47歲的趙立堅，2月24日「粉墨登場」出任外交部發言人，周一至周五主持每日例行記者會，一連兩星期、主持10場記者會後，換成另一名發言人耿爽主持。不過，耿爽從本月9日至27日，連續三星期主持15場記者會，而昨日的記者會，則改由新聞司司長華春瑩主持。

長期在Twitter上活躍的趙立堅，本月12日在Twitter上口出狂言，聲稱「可能是美軍把疫情帶到了武漢」，要求美國公開「零號病人是甚麼時候在美國出現的？有多少人被感染？醫院的名字是甚麼？」更聲言「美國欠我們一個解釋」。

事件引發軒然大波，特朗普不但正面回應稱：「大家都知道病毒來自中國！」而且更將武漢肺炎病毒改稱「中國病毒」，美國國務院亦召見中國駐美大使崔天凱，就趙立堅的言論表示抗議。崔天凱之後接受美媒訪問時，亦與趙立堅割席，說他代表的是「中國國家元首和中國政府」，「無法也沒有責任解釋所有人的觀點」。

雖然趙立堅沒有公開露面，但他仍有翻牆到Twitter上「打卡」，至周日（29日）仍有轉發各種各樣與外交有關的消息，包括他上司華春瑩及同事耿爽主持記者會的內容，但他自己原創的內容，則是在3月23日，他上載兩張疑是日本櫻花照片，以英文留言稱「武漢肺炎爆發，再次證明人類是一個擁有共同未來的社區，面對多可怕的疾病，生命有多脆弱。我們應該團結起來應對疫情，展開國際合作以挽救更多的生命」。

抑鬱症

屌佢老母閪啲Twitter /IG 支那5毛小粉紅夠膽死話呢條友講野純粹係個人立場唔代表官方
真係當人弱智

應該係新彊掘緊煤

外交官不代表官方
不過佢地又岩 佢地個主席都唔代表人民

野狗口交官

用官方 account講個人立場
啲支那人真係癡線

班五毛死兜啫，根本係官方立場

點解係立立，唔係堅堅

堅春爽

CONDOM堅

唔好比佢停

繼續幫佢講

崔天凱之後接受美媒訪問時，亦與趙立堅割席，說他代表的是「中國國家元首和中國政府」，「無法也沒有責任解釋所有人的觀點」。

咁大膽?中國國家元首和中國政府嘅唔係等於全中國人民嘅觀點咩?崔生係咪煽動顛覆國家政權?

支那立場
習維尼成日唔著褲又通街偷蜜糖唔代表支那好窮
又啱喎

大家真係要打多啲Twitter 戰線咪比啲賤種混淆視聽

以為威得起果時就撐
依咖仆晒街又射波
班五毛小粉紅真係垃撚圾

今日YouTube 有條片鳩吹佢去左美國大使館